\chapter{Porównanie}
\textit{Być może zbędne, z czym porównać?}
\section{Git}
\section{MedRec}
    MedRec to propozycja zdecentralizowanego systemu zarządzania danymi do obsługi elektronicznej dokumentacji medycznej (ang. Electronic  Health  Records). System ten oferuje pacjentom kompleksową, niezmienną dokumentację i łatwy dostęp do informacji medycznych bez względu na placówkę medyczną. Dzięki wykorzystaniu technologii łańcucha bloków zapewnia on ponadto mechanizm uwierzytelnienia, dbałość o poufność, rozliczalność oraz ogólną dostępność dokumentacji. 

    W przypadku systemu MedRec transakcja zawiera informacje o właścicielu danych, a także poziom uprawnień wymaganych, aby uzyskać dostęp do danych medycznych właściciela. Bazuje on na prywatnej sieci blockchain, korzystającej z inteligentnych kontraktów (ang. smart contracts), pozwalających na automatyzację i śledzenie zmian stanów m.in. takich jak zmiana praw dostępu, dodanie nowego rekordu w systemie. Poprzez te kontrakty w blockchainie znajdującym się w Ethereum, rejestrowane są relacje między pacjentem, a dostawcą danych, łączące dokumentację medyczną z uprawnieniami do jej przeglądania i instrukcjami pobierania danych do wykonania w zewnętrznych bazach danych. Dostawcy mogą więc dodawać nowe rekordy powiązane z konkretnymi pacjentami, pacjenci zaś mogą autoryzować udostępnianie rekordów pomiędzy dostawcami. W obu przypadkach strona otrzymująca nowe informacje otrzymuje automatyczne powiadomienie i może zweryfikować proponowany zapis przed zaakceptowaniem lub odrzuceniem danych - dzięki temu uczestnicy są na bieżąco informowani i zaangażowani w ewolucję swoich rejestrów. Tożsamość pacjenta potwierdzana jest za pomocą kryptografii klucza publicznego i wykorzystania mechanizmu podobnego do mechanizmu DNS, mapującego już istniejącą i powszechnie akceptowaną formę identyfikatora (np. imię i nazwisko, numer ubezpieczenia społecznego) na adres Ethereum danej osoby. Algorytm synchronizacji odpowiedzialny jest za obsługuje wymianę danych „poza łańcuchem” (ang. off-chain) między bazą danych pacjentów, a bazą danych dostawcy, po odwołaniu się do łańcucha bloków, w celu potwierdzenia uprawnień za pośrednictwem serwera uwierzytelniania bazy danych.

    W odróżnieniu od systemu MedRec, w naszym projekcie istniejące dokumenty nie są same w sobie przechowywane - transakcje zawierają informacje o zmianach dokonanych względem poprzednich, a treść całego dokumentu, składana jest ze wszystkich dokonanych zmian. Nie ma w związku z tym potrzeby przechowywania całego dokumentu. Nie wprowadzamy także praw dostępu do dokumentów - każdy ma dostęp do wszystkich dokumentów i ma prawa do ich edycji. 
    
    Wykorzystujemy jednak podobny mechanizm mapowania identyfikatora - w tym przypadku nazwy użytkownika - na jego adres Ethereum, co pozwala na jednoznaczne wskazanie osoby, która wprowadziła konkretną zmianę w dokumencie. Sam projekt, tak jak i MedRec, znajduje się na platformie Ethereum oraz wykorzystuje inteligentne kontrakty. 
\section{Google docs}
